\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Androsphinx}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, rechtschaffen neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {199 (19W10+95)},
        speed       = {12 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 22,
        dex = 10,
        con = 20,
        int = 16,
        wis = 18,
        cha = 23
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Kon +11, Int +9, Wei +10},
        skills = {Arkane Kunde +9, Religion +15, Wahrnehmung +10},
        damage-immunities = {Psychisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Bezaubert, Verängstigt},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 20},
        languages = {Gemeinsprache, Sphinxisch},
        challenge = 17
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Die Sphinx ist ein Zauberwirker der 12. Stufe. Ihr Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 18, +10 auf Treffer mit Zauberangriffen). Sie benötigt keine Materialkomponenten, um ihre Zauber zu wirken. Die Sphinx hat folgende Klerikerzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Heilige Flamme, Thaumaturgie, Verschonung der Sterbenden}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Befehl, Gutes und Böses entdecken, Magie entdecken}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Schwache Genesung, Zone der Wahrheit}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Magie bannen, Zungen}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Bewegungsfreiheit, Verbannung}
            \DndMonsterSpellLevel[5][2]{Flammenschlag, Vollständige Genesung}
            \DndMonsterSpellLevel[6][1]{Heldenmahl}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe der Sphinx sind magisch.

        \DndMonsterAction{Undurchschaubar}
        Die Sphinx ist gegen alle Effekte immun, die ihre Emotionen oder Gedanken lesen würden, sowie gegen alle Erkenntniszauber, die sie zurückweist. Weisheitswürfe (Motiv erkennen) zum Bestimmen der Absichten oder der Aufrichtigkeit der Sphinx sind im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Sphinx führt zwei Klauenangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +12 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W10+6) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+12,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W10+6),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Brüllen (3-mal täglich)}
        Die Sphinx stößt ein magisches Brüllen aus. Jedes Mal, wenn sie brüllt, bevor sie eine lange Rast beendet, ist das Brüllen lauter, und der Effekt ist ein anderer wie unten beschrieben. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 150 Metern von der Sphinx, die das Brüllen hören kann, muss einen Rettungswurf ausführen.

        \DndMonsterAction{Erstes Brüllen}
        Jede Kreatur, deren SG-18-Weisheitsrettungswurf scheitert, ist eine Minute lang verängstigt. Eine verängstigte Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

        \DndMonsterAction{Zweites Brüllen}
        Jede Kreatur, deren SG-18-Weisheitsrettungswurf scheitert, ist eine Minute lang taub und verängstigt. Eine verängstigte Kreatur ist gelähmt. Sie kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

        \DndMonsterAction{Drittes Brüllen}
        Jede Kreatur muss einen SG-18-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, so erleidet sie 44 (8W10) Schallschaden und wird umgestoßen. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur halb so viel Schaden und wird nicht umgestoßen.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Die Sphinx kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Sie kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Die Sphinx erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang ihres Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Teleportieren (kostet 2 Aktionen)}{Die Sphinx teleportiert sich und sämtliche Ausrüstung, die sie trägt oder hält, magisch bis zu 36 Meter weit an eine freie Stelle, die sie sehen kann.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Zauber wirken (kostet 3 Aktionen)}{Die Sphinx wirkt einen Zauber von ihrer Liste vorbereiteter Zauber, wobei sie wie gewöhnlich einen Zauberplatz verwendet.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Klauenangriff}{Die Sphinx führt einen Klauenangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
